\begin{aufgabe}[H17T1A1]{E13}
	\begin{enumerate}[a)]
		\item Ist die Menge \(A \defeq \{ z \in \C : |z| + \Re(z) \leq 1 \}	\) abgeschlossen in \(\C\)? Falls ja, bestimmen Sie, ob \(A\) kompakt ist.
		\item Bestimmen Sie den Konvergenzradius der Reihe
		\[ \sum\limits_{n=1}^{\infty} \left(\frac{n-1}{n}\right)^{5n^2} z^n\]
		\item Sei \(\Omega \subseteq \C\) offen. Es seien \(C^1 \)-Funktionen \(u : \Omega \to \R\) und \(v : \Omega \to \R\) gegeben, die die Cauchy-Riemannschen Differentialgleichungen erfüllen. Bestimmen Sie, ob die Funktionen \(g(x,y) \defeq e^{u(x,y)} \cos(v(x,y))\) und \(h(x,y) = e^{u(x,y)} \sin(v(x,y))\) für \(x + iy \in \Omega\) die Cauchy-Riemannschen Differentialgleichungen erfüllen oder nicht.
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
	\begin{enumerate}[a)]
		\item \(A\) ist abgeschlossen, denn \(\varphi: \C \to \R, \; z \mapsto |z| + \Re(z)\) stetig (als Komposition stetiger Abbildungen \(|\cdot|\) und \(\Re(\cdot)\)) und \(A = \varphi^{-1}\big(\underbrace{]-\infty, 1]}_{\text{abgeschlossen}}\big)\)

		Für \(z = y + 0\cdot i\) mit \(y \leq 0\) ist \(|z| + \Re(z) = |y| + y = 0 \leq 1\), also \(\{ z = y : y \leq 0 \} \subseteq A\) und nicht beschränkt \(\Rightarrow A \) nicht beschränkt, also auch nicht kompakt.

		\item \(L \defeq \limsup\limits_{n \to \infty} \sqrt[n]{\left| \left( \frac{n-1}{n} \right)^{5n^2} \right|} = \limsup\limits_{n \to \infty} \left( \frac{n-1}{n} \right)^{5n} = \limsup\limits_{n \to \infty} \left( 1 - \frac1n \right)^{5n} = \left( \lim\limits_{n\to \infty} \left( 1 - \frac1n \right)^n \right)^5 \overset{\ast}{=} \left(\frac{1}{e}\right)^5\)

		zu \(\ast\): \(e^z = \sum\limits_{k=0}^{\infty} \frac{z^k}{k!} = \lim\limits_{n\to \infty} \left( 1 + \frac zn \right)^n\). Mit \(z = -1\) ergibt sich somit \( e^{-1} = \lim\limits_{n \to\infty} \left( 1 - \frac1n \right)^n\)

		\item Übung (Formeln einsetzen und ausrechnen).
	\end{enumerate}
\end{loesung}
